【極重要】運票事件，請唔好燥，要求分開點票！

如果佢真係造票，分開點票死硬！

分開點票

分開點票！ 唔好畀藉口佢驅散

推

Push

有監票frd講，各區會有警署拘留人士票箱運入嚟，可要求選舉主任分開數票數

推！

唔好畀藉口佢驅散 唔該大家

爆箱溝埋一齊 又唔係未試過
你地監票果班夠閪譫搞佢咩 屌完就算喇

push

現在人士注意

再嘈落去無意思
一定要逼佢分開點

請唔好燥，要求分開點票！

請大家留意

分開點！！！

請分開點

咩叫分開點票
唔係好明

推！！！

多咗票箱

推冷靜 唔好俾人有位入

Agree

姐係唔好比佢撈埋一齊點
到時有咩問題容易睇到

避免鬼箱混票

x2

西環 偷運票箱 被市民發現

個主任話裏面得 2 票

一齊推呀！

可能係真 不過程序真係好有問題

以前係一拎入去就倒埋一齊，等你無仇報

PUSH

推上國際啊

集中推啦 分開記者入去
自己手足做返自己區 煲大嚟玩

未開箱又知兩票

推唔到

各位記得做
防止種票
張表格P-15 係投票站出邊㗎

分開點票！

2016年..

要冷靜呀咁多位

分開點

如果全個箱既票都係同一個人就好睇

現場太唔冷靜 都冇乜機會比人解釋

立法會文件早有說明:

立法會十四題：方便殘疾人士投票的安排
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

以下是今日（十月二十日）立法會會議上李華明議員的提問和政制事務局局長林瑞麟的書面答覆：

(省略)

選舉事務處把所有適合殘疾人士使用的「無障礙」投票站指定為特別投票站。根據選舉法例的規定，殘疾人士如被編配到一個不適合他們使用的投票站，可在不遲於投票日五日前向選舉事務處要求調配往其所屬選區的特別投票站投票。
(省略)

Push!!!

POPO要格硬入去 唔好燥，要求分開點票

tui

冷靜

全個票箱都係藍票就

咁有心 會唔會係手足

分開每一箱點，如果見到一箱有9成都投建制咪有問題

冷靜冷靜冷靜冷靜冷靜冷靜冷靜冷靜

分開點！

可唔可以一齊呼籲
所有人去佢哋票站監票
如果一個票站喺體育館有幾個出入口
務必留意有冇人鬼鬼鼠鼠

P牌推呀

佢一定入到 唔好燥 分開點票分開點票分開點票分開點票分開點票

[size=6又有2EU ]佢一定入到 唔好燥 分開點票[/size=6]

中途做過d咩都唔知
分開點又點

有得點樣要求？

但如果分開點票前提係要接受個結果呢?

又有2EU 佢一定入到 唔好燥 分開點票

冷靜 一陣食TG 佢地仲易做手腳

佢一定入到 唔好燥 分開點票

原來係張國勻, 唔怪之得咁緊張要加料 !

到時先嘈

推 入面全撚部建制就好睇

佢要入一定入到 唔好燥 分開點票

冷靜啊仆街
如果popo清場仲易做手腳

推啊推啊

冷靜啊

唔好燥唔好燥唔好燥唔好燥

冷靜冷靜冷靜冷靜冷靜冷靜冷靜

冷靜等記者報導真相

唔好燥呀

完了 打壓成功了

請各位監票時mark低票站主任嗰名

甴近平

S

咁咪即係輸打贏要,到時仲有得你嘈咩?

依家未入去住

冷靜 錄底哂所有野

分開點票會曝露左投票人士意向

拎得票一定有紀錄
一定要分開點

問題依家嘈都冇咩用 票都冇得睇

分開點啦

分開點票即係比佢過
你無野下話？

冇辦法嘅辦法

推上TWITTER

分開點唔合法

第541F章 《選舉管理委員會(選舉程序)(區議會)規例》 第76條 點票

(1)在每個點票站的點票區，該點票站的選票必須由有關投票站主任按本條規定處理。 (2003年第125號法律公告)
(2)大點票站的投票站主任必須在該大點票站點票時，將被指定為該大點票站的投票站最少一個投票箱內的選票，與以下的選票混和 —— (2009年第131號法律公告；2012年第11號第57條)
(a)自一個或多於一個小投票站或特別投票站送遞至該大點票站的選票；及
(b)自一個或多於一個選票分流站或一個或多於一個專用投票站(視何者屬適當而定)送遞至該大點票站的選票。 (2009年第197號法律公告)

分開點票= 承認選票
唔係點黎做咩？

分開數票箱既票既數目係可以（不包投咩）
哩點已問過主任確認

樓主意思似係包埋分開唱票（包埋投咩）
舊時有要求過，好似唔得

你點阻POPO?

必須分開點票！

推到比美國國會

Agger

2票 2個箱？

有另外一個箱要要求分開點票！ 推！

冷靜 唔好俾位人入

國際見啦

唔好燥

Pish

現場班人好撚燥底，我諗講乜都無用，等食TG

唔好燥 你打得贏POPO咩

對 獨立分開點票

即係分開每個箱數

在囚人士

驅散完佢就真係點幾多個票箱都得

對 2票分開點 隔開來無問題

大大力推

Tui

推推

冷靜 唔好俾位人入
記低晒 再一一追究
即場嘈唔會有任何幫助 只會俾位popo放tg

係在囚人士都唔出奇
不過都要分開點 點哂正常選票先

TUI

分開點票,但一家要當廢票

法例有寫唔可以分開點

得罪講句,唔可以開箱,話唔埋係真野,班狗拎黎陰人,唔可以破壞選舉公平
最好就係所有參選人代理加主任分開點

本身就有呢樣野

正門入咁誇張？聲東擊西？？？

可以參考下2019年各懲教院所內的選區的登記選民人數

的確有兩票屬於堅摩

程序得唔得先

明明法律係許可，你地又要人分開點，得果兩票咪比人知投邊個？
淨係諗自己公義，就唔理人地公義？

立法會議員快撚啲去有問題地方啦

陣間搞到要補選仲衰啦
人地講左有傷殘人士兩張票
咪即管睇佢開出黎係咪兩張
唔係先diu 佢得唔得
而且個票箱同普通票箱size 顏色都唔一樣
應該真係for 特殊用途
如果真係運票洗乜又橙色又綠色咁顯眼
用番普通白色票箱咪得

沉著應戰

佢話係輪椅人士去唔到本身個票站(A07)投票，結果去左A06投，佢係將嗰兩票由A06運返去A07。但程序完全不合理。

4.58 由於在小投票站、特別投票站及專用投票站內不會進行點票，投票站主任(如屬特別投票站則助理投票站主任)會在警務人員的護送下把上文第4.57段所述的加封的投票箱及密封包裹，以及選票結算表送往相關的點票站以點算選票。小投票站及相關的特別投票站的投票箱會送往指定的大投票站，而專用投票站的投票箱會運送到相關的選票分流站或大點票站(視屬何種情況而定)。[《區議會選舉程序規例》第63A(3)及(4)條][2010年1月、2012年9月、2015年9月及2019年9月修訂]

岩。
分開點，公開數據就知

推依個 宜家程序同票數（兩票）都正確 大家要冷靜

推（唔到）

咁點平民怨 唔通要TG放題? 3EU啦

抄車要認呀 冷靜監察住

快手車監察員過堆啦

選舉規則講到明可以咁，有民怨就可以改？
呢D係咩民主

有啲區係有小票站

專用同特別就呢度有講

特 別 投 票 站：特 別 投 票 站 是 使 用 輪 椅 或 不 良 於 行 的 選 民 易 於 到 達 的 投 票 站 。 這 些 選 民 的 數 量 通 常 較 少 (見 下 文 第 4 . 1 8 段 )。

專 用 投 票 站：專 用 投 票 站 指 設 於 懲 教 院 所 或 其 他 合 適 的 地 方 ， 以 供 分 配 予 在 投 票 日 當 天 在 囚 或 遭 執 法 機 關 羈 押 的 已 登 記 選 民 投 票 。

合併點票係為咗保護嗰2位選民
屌你我明你好關心選舉 但咪撚鳩up得唔得

岩

推呀

pushhhh

啱呀
推

咁點收科?

至少要事前公開投票地址，有人監察，係中國運過黎都得啦

公開投票地址？你無撚野下不如貼埋街招啦

投票個地址。。。

呢度有得睇在囚選民分佈

例如殘疾人士投票中心，但要事前準備

//由於在小投票站、特別投票站及專用投票站內不會進行點票，投票站主任(如屬特別投票站則助理投票站主任)會在警務人員的護送下把上文第4.57段所述的加封的投票箱及密封包裹，以及選票結算表送往相關的點票站以點算選票。小投票站及相關的特別投票站的投票箱會送往指定的大投票站，而專用投票站的投票箱會運送到相關的選票分流站或大點票站(視屬何種情況而定)。[《區議會選舉程序規例》第63A(3)及(4)條][2010年1月、2012年9月、2015年9月及2019年9月修訂]//

//如果當1個選區有2個或以上點票站，總選舉事務主任將指定供最多選民投票的投票站為主要點票站，並指定供少於200名選民投票的投票站(特別投票站除外)為小投票站。//

//特別投票站是使用輪椅或不良於行的選民易於到達的投票站。這些選民的數量通常較少(見下文第4.18段)。//

//專用投票站指設於懲教院所或其他合適的地方，以供分配予在投票日當天在囚或遭執法機關羈押的已登記選民投票。//

spread 正確資訊，而唔係製造恐慌，

炒車就認，challenge 人地嘅時候同時自己 fact check

on 9!分開箱點有乜唔公義? 梗係開個有問題嘅箱先啦！一開見到真係得兩票，相信大家都會同意混埋其他票箱點掛。有乜唔公義?
相反，如果個問題箱入面有好多票，仲要全部同一候選人，咁你話冇可疑?

最ON9係個職員無即場解釋

Important!!!

在囚人士有分開點票喎

放心 泛民知呢啲規則多過我地 佢地玩開 如果真係有事 佢地一定岀聲

第541F章 《選舉管理委員會(選舉程序)(區議會)規例》 第76條 點票

(1)在每個點票站的點票區，該點票站的選票必須由有關投票站主任按本條規定處理。 (2003年第125號法律公告)
(2)大點票站的投票站主任必須在該大點票站點票時，將被指定為該大點票站的投票站最少一個投票箱內的選票，與以下的選票混和 —— (2009年第131號法律公告；2012年第11號第57條)
(a)自一個或多於一個小投票站或特別投票站送遞至該大點票站的選票；及
(b)自一個或多於一個選票分流站或一個或多於一個專用投票站(視何者屬適當而定)送遞至該大點票站的選票。 (2009年第197號法律公告)